大愛與大害

大愛與大害 - 高慧然

互聯網

德國一個名叫Michael Sehr的男人某日上街，見到一隻坑渠老鼠卡在坑渠蓋上進退兩難，於是打電話向消防員求助。消防局接報，派出一隊消防員，發現老鼠是因為過冬時進食過量而變得肥碩，結果從坑渠蓋的孔洞中爬出時，爬到一半，身體被卡住，既不能上爬到街上，也無法下爬回洞中。

一隊消防員花了幾分鐘時間，拆掉坑渠蓋，救出老鼠，放老鼠重回坑渠。

事件爆光，除了極少數人批評浪費公帑，意外地，消防員幾乎一面倒受當地人讚美，幼稚園的小朋友更向消防員送上畫作，欣賞他們英雄救鼠。

Michael Sehr是當地的動物救援者，他以及他所屬的組織有沒有主導輿論導向則不得而知，但Michael Sehr在評論事件時，公開表示，「即使是被很多人憎惡的動物也值得尊重。」

這種尊重的結果，是人力介入，把坑渠老鼠救出來，重新放回坑渠，老鼠的繁殖速度及數量驚人，傳播各種病菌的能力同樣驚人。結果必將由大愛變成大害。而Michael Sehr所謂的「尊重」，事實上已經違反物競天擇的定律，人力改變了動物本來該有的自然死亡。

一個人膠，或者一個組織膠，不算可怕。可怕的是下一代在這種大愛膠的環境中長大，從小被洗腦，只看到小愛，看不到大害。德國人救坑渠老鼠的姿態，跟大量引入難民的姿態異曲同工，一群大愛膠，愛害不分，卻自我感覺良好。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
穿華服的勇氣 (馮睎乾)

下一則
下一則
富哉新中國！ (古德明)